= 平台
:doctype: article
:showtitle:
:toc: macro
:toclevels: 1
:icons: font
:experimental:

include::shared/zh-tw/urls.adoc[]

如果你有 port 相關建議，或是你想提供回饋給開發者。請寄至相關的郵件論壇。

== 支援的平台

以下列出 FreeBSD 目前支援的平台清單。

[cols=",,",options="header",]
|===
|計劃頁面 |郵件論壇 |link:{committers-guide}#archs[支援平台]
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/amd64/[FreeBSD/amd64 計劃] |freebsd-amd64@FreeBSD.org |Tier 1
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/arm/[FreeBSD/ARM 計劃] |freebsd-arm@FreeBSD.org |Tier 2
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/arm/[FreeBSD/arm64 計劃] |freebsd-arm@FreeBSD.org |Tier 2
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/i386/[FreeBSD/i386 計劃] |freebsd-current@FreeBSD.org |Tier 1
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/mips/[FreeBSD/MIPS 計劃] |freebsd-mips@FreeBSD.org |Tier 3
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/ppc/[FreeBSD/ppc 計劃] |freebsd-ppc@FreeBSD.org |Tier 2
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/sparc/[FreeBSD/sparc64 計劃] |freebsd-sparc@FreeBSD.org |Tier 2
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/xbox/[FreeBSD/xbox 計劃] |freebsd-current@FreeBSD.org |N/A
|===

== 不支援的平台

[cols=",,",options="header",]
|===
|計劃頁面 |郵件論壇 |link:{committers-guide}#archs[支援平台]
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/alpha/[FreeBSD/alpha 計劃] |freebsd-alpha@FreeBSD.org |Tier 4 (7.0R 後不繼續支援)
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/ia64/[FreeBSD/ia64 計劃] |freebsd-ia64@FreeBSD.org |Tier 2 到 FreeBSD 10 ，之後不支援。
|link:https://wiki.freebsd.org/riscv[FreeBSD/RISC-V Project] |freebsd-riscv@FreeBSD.org |自 FreeBSD 12 開始為 Tier 3
|link:https://www.FreeBSD.org/platforms/pc98/[FreeBSD/pc98 計劃] |re-pc98@FreeBSD.org |Tier 2 到 FreeBSD 11 ，之後不支援。
|===

一般性平台問題，請寄至 freebsd-arch@FreeBSD.org
